市民平安夜抵荔枝角收押所外高歌 盼被捕抗爭者知道「有人支持緊佢哋」

（獨媒特約報導）有市民發起在平安夜到荔枝角收押所聲援被捕示威者，近300人在冷風中無間斷叫口號、唱聖誕歌，以及亮起手機燈光四小時，希望向收押所內的被捕人士說聲「聖誕快樂」，參加者企滿蝴蝶谷道及甘泉街。出席活動的幼稚園教師曾小姐表示，希望歌聲能穿透銅牆鐵壁，讓被捕人士都能在聖誕佳節感到溫暖，「出面有班人喺度支持緊佢哋。」

活動定於晚上9時舉行，數十名市民在晚上8時許已到達荔枝角收押所聚集，他們首先圍圈歌唱，其後人數越來越多，並亮起手機燈光，形成燈海，有多名駛經的司機亦響號支持。眾人不斷高呼「釋放義士，還我公義」、「光復香港，時代革命」、「香港人報仇」、「手足我撐你！」等口號，又高歌《願榮光歸香港》、《十八》、《海闊天空》、《光輝歲月》、《平安夜》等多首歌曲。有人自彈自唱，亦有人帶同「手足煲底見」的橫額。懲教署職員一度需擴大聚集範圍。活動接近尾聲時，部分人走上收押所另一入口的斜坡，繼續叫口號及亮起手機燈光。

幼稚園教師盼為被捕者帶來溫暖 批楊潤雄散怖白色恐怖

任職幼稚園教師曾小姐住在元朗，雖然元朗亦有「和你shop」活動，但她認為歌聲能穿透銅牆鐵壁，讓被捕人士感到溫暖，「出面有班人喺度支持緊佢哋」，例如《榮光歸香港》則是在運動創作的歌曲，意義非凡。她表示，自己今日參與活動前仍有猶豫，因為警方過往在有申請不反對通知書的情況下胡亂使用武力，希望能在自己能力所及下參與，亦是為自己被捕的朋友發聲。

參與活動的人士在荔枝角收押所前吹了整整兩小時的冷風。曾小姐直言，沒有想過港人能堅持那麼久，更會選擇在重要的節日站出來，因為「理工之後，轉變好大，好多人卻步」。雖然警方每日四時「以大話冚大話」，又將武力升級，但她強調一定會堅持，爭取政府回應五大訴求。她又批評教育局局長楊潤雄散怖白色恐怖，將教師以言入罪，以政治立場凌駕專業能力，「教師有責任將事實話畀學生聽」，認為這不影響教師的專業。

於區議會選舉擊敗民建聯周浩鼎的東涌候任區議員王進洋亦有現身﹐他表示今日是懷著一顆沉重的心情參與活動，希望「有一個有意義的聖誕節」，指不論形式只望為被捕的示威者打氣。他又指，雖然自己沒有宗教信仰，但卻是一名「有神論者」，支持以歌唱抒發感受，「休息完再上路，休息完就抖一抖。」

家住九龍東的黃小姐表示，在聖誕佳節裏，「手足」在收押所渡過會感到孤單，因此數日得悉活動後便決定下班後和家人參加。本身是基督徒的她指，詩歌能賦予人力量，而其他歌如《十八》及《榮光歸香港》則承載著香港人過去半年的感情，「希望陪伴手足，就算佢哋依家未必聽到，但聽日佢哋睇新聞都會知，有人陪佢哋，佢哋唔係自己一個」。她又指，未來數天的都會盡量參與類似的活動，延續運動的熱誠。

至11時許，葵青區議員周偉雄表示，因有在囚人士投訴聲浪過大，現場人士遂馬上降低音量。臨近聖誕節12時正，市民亦倒數聖誕節，並一同祝福被捕人士「聖誕快樂！」